【保就業計劃】僱主名單出爐！優品360獲近1,600萬補貼,名創優品受惠員工310名

據名單，養和醫療集團獲最多「保就業」計劃第一期的工資補貼，涉8,594萬元。優品360（2360）旗下彩鷗國際有限公司獲1,596.5萬元資助，所得金額為第6位多，相比截至去年9月底半年純利1,346萬元還要多。其承諾受薪員工人數為680人；被指品牌LOGO抄襲日牌UNIQLO的內地品牌名創優品(MINISO)亦有申請，獲資助463.1萬元，承諾受薪員工人數310人。

多間知名企業及上市公司均「榜上有名」，剛完成私有化的利豐（494）旗下利豐物流(香港)有限公司、利豐貨運（香港）及利豐物流管理，合共獲得資助金額2054.7萬元，承諾受薪員工人數共724人；周大福企業獲資助166.2萬元，承諾聘用人數63人；澳優乳業（1717）取得10.8萬元資助；嘉里系旗下嘉里物流聯網（636）及嘉里貨運分別獲48.6萬元及506.6萬元。

優品360（2360）所獲資助比半年純利還要多。

養和有咁多人？

美心呢？

tvb都7百幾萬

裝修師回歸

政府個保就業，暫時拎得最多錢嘅係養和，有8595萬；全年蝕7.5億嘅I.T排第二，拎咗4711幾萬；全年蝕近3億嘅TVB拎3274萬；至於利豐三間物流公司夾埋拎2055萬。

留意番，呢分名單係未齊嘅，最終排名有待公佈。

傳送門

仲有呢D
優先派？！

咁撚樣都得

i.T準備破產啦 冇得救嫁啦

【公帑代出糧】高層減薪一成 養和取8,600萬元補貼全港最多 I.T擸逾4,700萬

紅色組織袋1,500萬 勞聯最多

【本報訊】領取「保就業」津貼的公司不乏紅色資本，有至少28個屬中聯辦及親建制組織或社團獲批出共至少1,542萬元，其中港九勞工社團聯會獲發最多的306萬元，中聯辦旗下香港聯合書刊物流亦穩袋259萬元，香港福建社團聯會等14個社團及同鄉會組織則合共領走120萬元。工黨執委趙恩來批評，中聯辦及建制組織透過計劃移形換影，變相領取公帑進行「蛇齋餅糭」工作。

送錢比強國

【趣blogblog】全民派錢＝1年全城薪俸稅（股榮）

保就業計劃｜六福唐記各獲逾4000萬保就業補貼 H&M、舒適堡、英基第二批名單上榜【附表】 (15:00)

政府今日（29日）公布「保就業」第二批已領取工資補貼的僱主名單，第二批僱主名單涵蓋近33,679名僱主，涉及約65億元工資補貼及承諾受薪僱員人數超過28萬。其中，六福集團獲最多補貼，共逾4366萬元，經營唐記包點的祖遇唐控股排第二，獲得逾4271萬元。

香港美國嗰時啲大企業拎援助俾人屌到嘔返出嚟

政府發言人表示：「『保就業』計劃秘書處於上周（六月二十二日）公布了首批領取工資補貼的僱主名單。今天公布的第二批僱主名單，涉及33 679名僱主，當中98%為聘請不足50名僱員的中小微企；涉及的工資補貼額約65億元（二○二○年六月至八月），有關僱主承諾於補貼期內維持超過28萬名受薪僱員。」

「保就業」計劃秘書處已於上周五（六月二十六日）開始向第三批共30 016名成功申請僱主發放工資補貼，涉及的補貼額約77億元，承諾受薪僱員人數約335 000。我們會在完成發放該批工資補貼後公布有關僱主名單。

「保就業」計劃第一期申請於六月十四日截止，共收到168 799名僱主及259 860份自僱人士申請。到目前為止，「保就業」計劃秘書處及代理人已完成審批超過89 400宗僱主申請，佔有關申請總數53%，總資助額191億元，惠及僱員數目836 000人。自僱人士方面，「保就業」計劃秘書處已先後向約74 000名合資格自僱人士發放一筆過7,500元資助，總資助額5億5千6百萬元。

發言人表示，秘書處及代理人會繼續處理餘下約7萬份僱主和4萬3千份自僱人士申請，目標是於七月中旬完成審批符合資格的申請。

此外，秘書處將陸續通知未能獲批資助為數約1萬名僱主，當中大部分是由於申請人提供的強積金戶口資料不符合「保就業」計劃的申請資格（例如有關僱主的強積金戶口已於二○二○年三月三十一日前終止，又或於二○二○年四月一日後才開設），另有部分申請者未有按秘書處或代理人的要求在指定期限內回覆及提供所需資料，以致秘書處或代理人未能繼續審批其申請。如申請人對申請結果有任何查詢，可在收取「保就業」計劃秘書處或其代理人的通知申請結果起計14天內電郵至subsidy@employmentsupport.hk。

發言人提醒已領取工資補貼的僱主（就參與強積金計劃的僱主而言），「保就業」計劃代理人會以強積金受託人提供該僱主於補貼期內（即二○二○年六月至八月）每月的強積金紀錄證明書所顯示的有關收入及受薪僱員總數（須注意正放取無薪假的僱員不會計算在內），核對有關僱主有否在補貼期間把工資補貼全數金額用於僱員工資，並對比二○二○年三月強積金紀錄證明書顯示的僱員總數（無論當時有否支薪），以核對有關僱主有否裁員。就領取第一期補貼的僱主而言，在接受補貼的三個月期間，若僱主未有把領取的當月資補貼全數用於支付僱員同一月份的工資，政府將取回未有用於支付工資的補貼金額。此外，若僱主在補貼期間任何一個月有支薪的僱員總數，少於二○二○年三月的僱員總數（無論當時有否支薪），僱主須按「保就業」計劃條款向政府繳付罰款。